做咗幾年野想讀翻書 想求下意見

背景
廿中
中六學歷五條二
中學果陣修垃圾科
做咗銀行Cs位三年
想轉環境去讀翻書（做到好頹）
諗緊報uspace既Financial services hd
有銀行底啲基本野會唔會易明啲
真心求意見 唔好屌留下手
我而家既生活好迷惘好唔開心

讀黎做乜先？升職？移民？定純粹想要知識？
下決定前預想下讀完出黎會點，對你有咩幫助

利申：20尾，以前成績同你一樣，舊年retake dse，而家讀緊year 1

讀完想做啲咩？做返本行定點？
老實講cs都冇咩發展空間
不如諗下做邊行先

二十尾讀返，為乜？

為興趣，其實讀完出黎都係乞食
只係我想用呢個興趣去乞，會乞得開心啲

讀完hd 想睇下可唔可以讀埋個degree
之後讀完睇下都係做翻銀行第二啲位

做翻銀行
不過第二啲位

講多少少背景
我自己本身無話鍾意咩科咩科
但我覺得我要讀翻啲書
但睇過好多唔同既意見
例如讀it 又要有code底乜乜物物
所以我而家見我又做緊銀行
有啲銀行既底知識係到
讀呢科啱唔啱咁
問下大家意見

respect

樓主加油

我都廿尾，不過肯定適應唔返SCHOOL LIFE了

同啲同學傾唔傾到計

應該諗specific d係咩位
前景係點
同埋如果比銀行炒左出面搵唔搵到類似既工

如果乜都冇所謂就求其讀個八搭商科學位只求入場卷
但預普通文員人工

心態上覺得自己與同學之間有層隔膜
表面上無人知我年紀，所以都傾到兩句

好多人畢業出黎都唔係做返自己讀果行
所以有銀行知識只係其中一個考慮因素

問我嘅話，
而家香港金融中心嘅地位都就黎保唔住，仲要走去讀商科
向錢看梗係讀nursing
為興趣就要自己再諗下，讀完出黎仲要幾十年要捱，求其讀一定會後悔，尤其是我地已經唔再後生

明你講乜
但我覺得好似依家大學生嗰輩，易相處過我地廿尾啲人

唔知你會唔會有同感

而家我就係本身無咩特別興趣
但如果要讀翻個學位比較易上手翻既就係呢科
因為起碼有個底係到
啲野上手應該無其他科咁難

同路人

早兩年讀asso有個同學27歲一齊讀
我試下分享佢既難處俾你聽

主要係讀書你一定唔係淨讀你major既內容
中英數同其他唔關事既你都要讀
份量仲會多過你major
我見我個fd就好憎呢堆科亦讀得辛苦
如果淨係想讀finance你會好難捱

其次係始終你地太耐冇讀書
pick up係一定有難度亦都要用更多時間去溫書
最好唔好半工讀費時轉頭讀唔好又曬錢

係真係唔簡單既一定要三思而後行
最後都想讀就快D去馬啦年紀越大越難再讀
同同學相處反而唔洗擔心唔會有咩大問題

不過樓主本身做野做到好頹
係咩原因先？
如果你本身都唔鍾意做銀行相關工作
你繼續讀依行既野
會唔會更浪費時間？

覺得而家做緊個位無撚用
所以想讀翻書增值下
讀完之後見第二啲位

如果咁講對本身個行都有興趣嘛？
最緊要自己鍾意依個行業
如果唔係再用時間讀完
之後先發現原來自己唔鍾意
咁就用左好多時間
好多人都係咁樣
因見樓主一開頭話做到好頹
咁如果本身你好有目標既
而個個位又必須透過升學先做到既
咁咪去讀囉